新華社嚴重錯失 稱習近平「中國最後領導人」

正值中國年度政治重頭戲全國「兩會」召開之際，官方新華社出現極嚴重錯失，昨天一則新聞稿出現「中國最後領導人習近平」的字樣，其後新華社對外部發出通知，更正為「中國最高領導人習近平」。

新華社這篇報道是昨午4時05分刊發，標題為《（兩會·觀察）記者手記：從昆泰酒店內外尋中國經濟信心》，在文章倒數第三段出現嚴重「蝦碌」：「中國最後領導人習近平在今年的兩會上表示，中國發展一時一事會有波動，但長遠看還是東風浩蕩。廣大非公有制經濟人士要準確把握中國經濟發展大勢，提振發展信心。」這段報道被大陸門戶網站紛紛轉載。

新華社於昨午5時15分，發出改稿通知，內容如下：
「3月13日播發的《（兩會·觀察）記者手記：從昆泰酒店內外尋中國經濟信心》稿，倒三段頭『中國最後領導人習近平』請改為『中國最高領導人習近平』。謝謝。

新華社對外部
2016年3月13日」

中央級傳媒鬧出這種嚴重錯鋘，實屬罕見，因為如新華社這種級別的傳媒，其稿件都經嚴格審核，尤其關係最高領導人的消息，即使是錯別字都極罕見，像今次這種涉及政治正確的錯失在中共嚴控傳媒的體制內更是匪夷所思。

講真話通常比較難接受

乜咁唔小心啊

因為個位變左叫皇帝

朝代將覆亡

皇帝唔係領導人？

因為遲D改朝換代

準備比人抄家吧啦

習帝永垂不朽洗乜有下任領導人

2016年

2016年3月
可能個編輯已經死埋

兩年前已作預言

天子

預言成真

原來密謀咗咁耐

嘩

最後的小熊維尼